<books>
<!-- autobiografija -->


	<book>
		<title>Semper Idem</title>
		<author>Đorđe Lebović</author>
		<isbn>978-86-521-2315-5</isbn>
		<release_date>29. decembar 2016.</release_date>
		<price>1169</price>
		<content>„Semper idem je prvo remek-delo XXI veka u srpskoj književnosti.“ Teofil Pančić <br/> <br/> 

Premda za života poznat prevashodno kao dramaturg i scenarista (Nebeski odred, Haleluja, Viktorija, Traganje po pepelu, Ravangrad 1900, Valter brani Sarajevo i dr.), Lebović je pisao i novele i objavljivao ih u časopisima 60-ih i 70-ih godina XX veka. Ipak, opus magnum Đorđa Lebovića, po jedinstvenoj oceni kritike, predstavlja upravo ovo njegovo testamentarno delo, roman-hronika o detinjstvu u Kraljevini Jugoslaviji uoči II svetskog rata, koja je i zbog osobenog piščevog stila i originalnog postupka, kao i zbog teme i njene književne transpozicije, prepoznata kao kanonsko delo savremene srpske književnosti. Ispričan iz perspektive dečaka koji posmatra približavanje „Velikog Sunovrata“ - širenja nacizma u svojoj okolini koliko i u Evropi - pisac je u vidu imao paralelu između ondašnjeg ludila i rata koji je u Jugoslaviji buknuo 90-ih godina prošlog veka. U ratu je izgubio četrdeset članova svoje porodice a sam, kao četrnaestogodišnjak, prošao pakao Aušvica. „Knjige ne bi bilo da se opet nisam našao u vrtlogu velikog Zla koje sam dobro upoznao pedeset godina ranije“, priznaće pisac u jednom razgovoru pred kraj života. <br/> <br/> 

„Fantastična hronika jednog detinjstva... Do sada u našoj literaturi nije bilo tematski i senzibilitetski srodne knjige koju biste se usudili staviti u istu rečenicu s Porodičnim cirkusom Danila Kiša.“ Teofil Pančić <br/>

„Semper idem je knjiga o detinjstvu, koja se može čitati kao porodični roman ali i kao memoarski spis par ekselans, kojim se Đorđe Lebović, posthumno, predstavio kao veliki majstor moderne realističke proze.“ Vasa Pavković <br/> <br/> 

„Lebović, Kiš, Pekić, Kovač i danas predstavljaju nedosegnuti vrh srpske i nekadašnje jugoslovenske književnosti.“ Filip David</content>
		<preview>knjige/autobiografija/semper_idem.pdf</preview>
		<cover>knjige/autobiografija/semper_idem.jpg</cover>
		<category>Autobiografija</category>
	</book>
	<book>
		<title>Prijatelji, ljubavnici i Velika Strašna Stvar</title>
		<author>Metju Peri</author>
		<isbn> 978-86-521-5092-2</isbn>
		<release_date>16. novembar 2023.</release_date>
		<price>999</price>
		<content>„Ćao, zovem se Metju, mada me možda znate i pod drugim imenom. Prijatelji me zovu Meti. I trebalo bi da sam mrtav.“ Ovako proročki počinje uzbudljiva priča poznatog glumca Metjua Perija, koji nam je otkrio detalje svog života od dečjih ambicija do slave, preko zavisnosti i oporavka nakon ozbiljne zdravstvene krize koja mu je ugrozila život. Iskreno i srdačno, jedinstvenim i prepoznatljivim tonom, s mnogo čendlerovskih opaski i sarkazma Metju Peri opisuje rasparanu porodicu koja ga je odgajila (a istovremeno ga prepustila samom sebi), želju za priznanjem zbog čega je stremio ka slavi i ogromnu prazninu unutar njega koju nije moglo da ispuni čak ni ostvarenje najvećih snova. Govori i o miru koji je pronašao kada se oslobodio zavisnosti, kako se osećao povodom sveprisutnosti serije Prijatelji, deleći ujedno priče o svojim kolegama i drugim zvezdama koje je sreo na tom putu. Bez zadrške Peri živo prikazuje svoju borbu sa zavisnošću i dubokim, neizlečivim bolom u sebi koji ju je raspirivao, iako se činilo da ima sve što čovek može da poželi. <br/> <br/> 

„Značaj Perijeve knjige nije samo u onome što je napisao ili načinu na koji je to uradio, niti u tome koliko je nepokolebljiv u svojoj posvećenosti, već u tome što je uopšte odlučio da ispriča svoju priču.“ - GQ <br/> <br/> 

„Prijatelji, ljubavnici i Velika Strašna Stvar je sirova i neustrašiva autobiografija za koju je trebalo imati hrabrosti, a Metju Peri je bio hrabar. Proveo nas je kroz svoju zavisnost, bolest i parališuću usamljenost. On je uspeo da pretvori svoj bol u komičnu radost za druge, ali, kako sam kaže, to ga je mnogo koštalo. Ako želite da saznate ko je bio Metju Peri, udaljite se od senzacionalističkih vesti i pročitajte ovo.“ - Marta Kaufman, suosnivačica NBC serije Prijatelji</content>
		<preview>knjige/autobiografija/prijatelji_ljubavnici_i_velika_strasna_stvar.pdf</preview>
		<cover>knjige/autobiografija/prijatelji_ljubavnici_i_velika_strasna_stvar.jpg</cover>		
		<category>Autobiografija</category>
	</book>
	<book>
		<title>Poslednji san</title>
		<author>Pedro Almodovar</author>
		<isbn>978-86-521-5124-0</isbn>
		<release_date>4. mart 2024.</release_date>
		<price>999</price>
		<content>„Knjiga otkrovenja. Čitajući ove priče, ne znaš da li si pozvan u njegov um ili u njegovu dušu.“ - Raj Loriga <br/> <br/> 

„Ovo je nešto poput fragmentarne autobiografije, nepotpune, pomalo i tajanstvene. Ali verujem da će čitaocu pružiti maksimum informacija o meni kao sineasti, kao pripovedaču (piscu), i na koji se način sve to prožima s mojim životom.“ Ovako svoju knjigu opisuje Pedro Almodovar u uvodnom delu, ujedno predstavljajući i svaku od dvanaest pripovedaka od kojih se sastoji. One obuhvataju različita razdoblja od kraja šezdesetih pa sve do danas, a pored toga što daju uvid u evoluciju Almodovara kao umetnika, one su i odraz intimnih opsesija kao što su: mračno doba školovanja, neprijatne strane popularnosti ili eksperimentisanje sa žanrovima. Svojom blagom i pronicljivom pažnjom Almodovar se u knjizi trudi da ljudske strasti sjedini s nedokučivom logikom života pa razmatra celokupni spektar boja naše duše: bol, tugu, ljubav, čežnju, ushićenje, nemir, neobuzdan poriv za komuniciranjem, i izbezumljenost ćutanjem. <br/> <br/> 

„Almodovarova proza vešto je napisana i duhovita, baš kao i njegovi filmovi. On je poput žestokog Vorhola.“ - Times <br/> <br/> 

„Majstor pripovedanja neobuzdanih i smelih priča“.- Le Quotidien du Cinéma </content>
		<preview>knjige/autobiografija/poslednji_san.pdf</preview>
		<cover>knjige/autobiografija/poslednji_san.jpg</cover>
		<category>Autobiografija</category>
	</book>
	<book>
		<title>Odgovor</title>
		<author>Hana Adrović</author>
		<isbn>978-86-521-5282-7</isbn>
		<release_date>3. jun 2024.</release_date>
		<price>899</price>
		<content>Mnogo je pitanja o digitalnom nasilju. <br/> <br/> 
Odgovor je samo jedan. <br/> <br/> 

„Hana je pokazala neverovatnu hrabrost deleći lična iskustva kao žena koja je preživela i dalje živi u svetu digitalnog nasilja. I njen glas i ova knjiga predstavljaju još jedan veliki korak koji su napravile mlade žene progovorivši o seksualnom, verbalnom, psihičkom, fizičkom i ekonomskom nasilju o kojem se u Srbiji šapuće, nikako glasno govori.“ - Ana Mirković, psihološkinja <br/> <br/> 

„Svi mi znamo u kom svetu živimo, svi mi znamo kako. Pronaći novi ugao nije lako - da bude i duhovito i poučno i tačno… Hana je to uspela, ona i pita lika koji komentariše - šta, kako, zašto… Svaka čast za ideju! Odgovor je odlična knjiga.“ - Senidah, muzičarka <br/> <br/> 

„Knjiga koja će služiti kao pomoćno sredstvo za nove generacije koje primarno i dominantno žive u sajber sferi.“ - Sajsi MC, muzičarka <br/>

„Hana naš anxel!“ - Naky (@rpnhma) <br/> <br/> 

„Drago mi je da je Odgovor Hane Adrović upućen svima, i onima koji nasilje trpe i onima koji nasilje čine, ali i tihoj većini koja na nasilje ostaje nema. Snaga Odgovora je baš u pozivu da se na nasilje odgovori.“ - Boško Jakšić, novinar i pisac <br/> <br/> 

„Odgovor je važno delo, koje na lak, duhovit i otrežnjujuć način, iz više uglova govori o digitalnom nasilju nad autorkom, koje se odvijalo pred očima svih. Ono ukazuje na to kakav je tretman prema ženama u društvu u kome živimo, a većinom smo nemi svedoci tog normalizovanog nasilja.“ - Marko Vidojković, pisac</content>
		<preview>knjige/autobiografija/odgovor.pdf</preview>
		<cover>knjige/autobiografija/odgovor.jpg</cover>
		<category>Autobiografija</category>
	</book>
	<book>
		<title>Autobiografija</title>
		<author>Agata Kristi</author>
		<isbn>978-86-521-3716-9</isbn>
		<release_date>3. jul 2020.</release_date>
		<price>1599</price>
		<content>Agata Kristi je najobjavljivanija autorka svih vremena. Jedino Biblija i Šekspirov opus premašuju ukupni tiraž njenih dela - prodato ih je milijardu na engleskom jeziku i još milijardu u prevodu na stotinu drugih jezika. <br/> <br/> 

Konačno smo dobili potvrdu onoga što smo dugo slutili - život Agate Kristi bio je uzbudljiviji i dramatičniji od bilo kojeg krimića. <br/> <br/> 

Kada je umrla 12. januara 1976, Agata Kristi je u svetu bila poznata kao kraljica krimića, ali njen privatni život za sve je bio misterija. Nekoliko godina je u tajnosti pisala autobiografiju, a kada je posle njene smrti ona objavljena, milioni njenih obožavalaca su se složili - to je bila njena najbolja priča! <br/> <br/> 

Otkrivajući nam sećanja na rano detinjstvo krajem 19. veka, dva braka i dva svetska rata, na arheološka istraživanjima sa drugim suprugom Maksom Malovanom i brojne druge uzbudljive događaje koji su uticali na Agatino pisanje, ova knjiga otkriva istinsku genijalnost i legendarni uspeh ove književne ikone čija mašta i dan-danas očarava čitaoce. <br/> <br/> 

„Najbolje što je ikad napisala.“ Woman's Own</content>
		<preview>knjige/autobiografija/autobiografija.pdf</preview>
		<cover>knjige/autobiografija/autobiografija.jpg</cover>
		<category>Autobiografija</category>
	</book>
	<!-- domaca literatura -->
	<book>
		<title>Dosije Glumac</title>
		<author>Isidora Radonjić</author>
		<isbn>978-86-521-5190-5</isbn>
		<release_date>3. jun 2024.</release_date>
		<price>899</price>
		<content>Istina oslobađa, ali više boli

U trenucima kada je odjeknula vest da je poznati glumac silovao koleginicu, Marija ponovo proživljava traumu iz mladosti. Viktorija, njena školska drugarica i istaknuta novinarka, poziva je da joj se pridruži u medijskoj borbi protiv silovatelja. Iako je ćutala godinama, odlučuje da se uključi, zarad drugih žrtava. <br/> <br/> 

Dok se medijska kampanja zahuktava, a netačne informacije s obe strane zamagljuju sliku, Marija preispituje svoju pristrasnost i pravni mehanizam države. U vrtlogu obmana, počinje da sumnja u ispravnost kampanje. To će je naterati da započne sopstvenu istragu. Ubrzo shvata da je postala instrument zakulisne igre u kojoj je žrtva najmanje važna. <br/> <br/> 

Sjajan prvenac Isidore Radonjić postavlja goruća aktuelna pitanja o tome koliko smo se svi, pod uticajem medija i društvenih mreža, pretvorili u sudije. <br/> <br/> 

Gde je granica između istine i laži? <br/> <br/> 

Uvučenog u napetu priču o traganju za istinom, čitaoca će sve vreme proganjati dileme glavne junakinje: da li svojim ćutanjem nanosimo sebi štetu i da li svakog monstruma stigne zaslužena kazna. <br/> <br/> 

„Kažu da najveću moć ima onaj ko poseduje informacije. Izgleda da još veću moć ima onaj ko vešto plasira dezinformacije. Mogu li nam botovi za tastaturama promeniti mišljenje? Živimo li u stvarnosti ili u programiranoj realnosti veštih manipulatora? Ovaj roman daje odgovore.“ <br/> <br/> 
- Simonida Milojković, novinarka i spisateljica</content>
		<preview>knjige/domaci/dosije_glumac.pdf</preview>
		<cover>knjige/domaci/dosije_glumac.jpg</cover>
		<category>Domaca</category>
	</book>
	<book>
		<title>Oganj i kelija</title>
		<author>Vladimir Kecmanović</author>
		<isbn>978-86-521-5280-3</isbn>
		<release_date>7. jun 2024.</release_date>
		<price>999</price>
		<content>Poema o Svetom Vasiliju Ostroškom <br/> <br/> 

Početkom XVII veka, stoleća koje će u srpskim zemljama ostati zabeleženo po neviđenim zulumima turskog okupatora i lokalnih poturica, u Mrkonjićima ponad hercegovačkog Popova polja rađa se dečak koji će, kao paroh, monah, vladika i podvižnik, na sebe preuzeti nevolju pravoslavnog i ne samo pravoslavnog srpskog naroda, kod Gospoda se moliti za spas njegovih zemnih tela i njegovih besmrtnih duša. U toj plemenitoj borbi, prestaviće se Gospodu i posvetiti. Oganj i kelija je knjiga o Svetom Vasiliju Ostroškom, o keliji u kojoj se sjedinio sa Svevišnjim i o čudima koja je, kao Božija produžena ruka, činio za života, a koja će, od njegovog Vaznesenja, pa do kraja sveta, nastaviti da čine Svečeve netaknute mošti. <br/> <br/> 

„Oganj i kelija Vladimira Kecmanovića navodi na pomisao da je srpska poezija bolja što su vremena gora. Ova poema, kao forma neograničenog značenja, možda je roman, možda spev, možda nešto treće, ali siguran sam da je jedno od čuda Ostroškog čudotvorca.“ 
- Matija Bećković<br/> <br/> 

„Vladimir Kecmanović snažnim stihom u kome se dozivaju epski ton vijekova i poetska intuicija XXI v. provodi kroz put Stojana Jovanovića do Svetog Vasilija Ostroškog. Taj put može biti pojmljen i kao hod od kamenite divljine naše duše ka božanskoj uzvišenosti koja i dalje živi u ostroškom kamenu, u moštima, u tijelu, u čovjeku, u ovom narodu. Svaka od slika prošlosti, uzeta iz života Svetog Vasilija, ujedno je slika našeg postojanja danas, pa nas Kecmanović podsjeća na Svetog Vasilija Ostroškog kao čovjeka u kome se kao ponornica pojavila božanska pomoć u zla vremena.“- protojerej-stavrofor dr Darko Ristov Đogo <br/> <br/> 

„Budalama kad bi vjerovali, poete su pokoljenje ludo", kaže Njegoš. Dragi Kecmanoviću, dobro došao u novo pokolenje.“-  Hadži Petar Božović</content>
		<preview>knjige/domaci/oganj_i_kelija.pdf</preview>
		<cover>knjige/domaci/oganj_i_kelija.jpg</cover>
		<category>Domaca</category>
	</book>
	<book>
		<title>Serafim</title>
		<author>Dejan Stojiljković</author>
		<isbn>978-86-521-5295-7</isbn>
		<release_date>7. jun 2024.</release_date>
		<price>999</price>
		<content>Dobitnik Andrićeve nagrade. <br/> <br/> 

Hronike Nemanje Lukića. <br/> <br/> 

Iz univerzuma Konstantinovog raskršća. <br/> <br/> 

Nemanja Lukić se prvi put pojavio u romanu Konstantinovo raskršće i od tada ovaj zagonetni lik ne prestaje da intrigira i golica maštu čitalaca. I čovek i besmrtnik, svedok i tvorac istorije istovremeno, on će proživeti čitav jedan vek u kome je stara dama Evropa doživela najveći uspon i najdublji pad. Ravnodušno će to posmatrati svojim vampirskim očima dok mu među usnama gori duga, francuska cigareta. <br/>

U knjizi Serafim pratimo Nemanju Lukića od trenutka kada je u međuratnom Beogradu prihvatio novi identitet. Čitaoci će saznati kako je Nemanja prvi put sreo Mustafu Golubića i čime je tačno zadužio našeg nobelovca Ivu Andrića. Njegov angažman u britanskoj obaveštajnoj službi odvešće ga čak na Island, gde će se suočiti sa tajnama vremena i prostora, sve dok se opet ne pojavi u Srbiji, u vreme epidemije variole vere. Svedočiće užasima što donose plodovi drveta koje raste u Paklu.   <br/> <br/> 

Na kraju, ostaje samo jedno pitanje: šta radi Nemanja Lukić u 21. veku?</content>
		<preview>knjige/domaci/serafim.pdf</preview>
		<cover>knjige/domaci/serafim.jpg</cover>
		<category>Domaca</category>
	</book>
	<book>
		<title>Sinajski testament</title>
		<author>Vanja Bulić</author>
		<isbn>978-86-521-4710-6</isbn>
		<release_date>31. maj 2024.</release_date>
		<price>999</price>
		<content>Kako pročitati ono što nije napisano.  <br/> <br/> 

U tek probuđenom Beogradu, ispred jevrejske sinagoge, ubijen je pravoslavni monah Arkadije. Na obdukciji lekar konstatuje da je monah imao ugrađen čip ispod kože u pazušnoj jami. Ubistvo je obavijeno velom tajne koju ćutanjem podstiču policija i sudstvo. Novinar Novak Ivanović, i pored zabrane da o tome istražuje i piše, uz pomoć privatnog detektiva Obrada dolazi do saznanja da ubijeni monah ima trostruki identitet i da je u Beograd došao zahvaljujući saradnji tajnih policija Srbije i Izraela.  <br/> <br/> 

Novakovu pažnju najzad privlači Sinajski psaltir, molitvenik pisan glagoljicom u jedanaestom veku, sa dosad pronađenih 209 stranica. Za nestalim stranicama tragaju tajne službe nekoliko država i jedan investicioni fond iz Amerike... Šta se nalazilo na ukradenim stranicama? Kriju li one dogovor predaka o podeli Sinajske pustinje, koja spaja Izrael i Egipat? Da li te stranice skrivaju dogovor o budućnosti Palestine?  <br/> <br/> 

Zašto je lažni monah Arkadije za izgubljenim stranicama tragao u Srbiji? Dva manastira - Tumane i Gornjak - na više načina su vezani za Sinaj i Manastir Svete Katarine, gde je nastao Sinajski psaltir. Novak obilazi te manastire i upoznaje isposnika Zosima, za koga monasi kažu da je „čuvar tajne“...  <br/> <br/> 
Napeta drama sa nekoliko misterioznih ubistava razrešava se u gudurama Gornjačke klisure, u srušenom manastiru Blagoveštenje...</content>
		<preview>knjige/domaci/sinajski_testament.pdf</preview>
		<cover>knjige/domaci/sinajski_testament.jpg</cover>
		<category>Domaca</category>
	</book>
	<book>
		<title>Semper idem</title>
		<author>Đorđe Lebović</author>
		<isbn>978-86-521-2315-5</isbn>
		<release_date>29. decembar 2016.</release_date>
		<price>1299</price>
		<content>„Semper idem je prvo remek-delo XXI veka u srpskoj književnosti.“ Teofil Pančić  <br/> <br/> 

Premda za života poznat prevashodno kao dramaturg i scenarista (Nebeski odred, Haleluja, Viktorija, Traganje po pepelu, Ravangrad 1900, Valter brani Sarajevo i dr.), Lebović je pisao i novele i objavljivao ih u časopisima 60-ih i 70-ih godina XX veka. Ipak, opus magnum Đorđa Lebovića, po jedinstvenoj oceni kritike, predstavlja upravo ovo njegovo testamentarno delo, roman-hronika o detinjstvu u Kraljevini Jugoslaviji uoči II svetskog rata, koja je i zbog osobenog piščevog stila i originalnog postupka, kao i zbog teme i njene književne transpozicije, prepoznata kao kanonsko delo savremene srpske književnosti. Ispričan iz perspektive dečaka koji posmatra približavanje „Velikog Sunovrata“ - širenja nacizma u svojoj okolini koliko i u Evropi - pisac je u vidu imao paralelu između ondašnjeg ludila i rata koji je u Jugoslaviji buknuo 90-ih godina prošlog veka. U ratu je izgubio četrdeset članova svoje porodice a sam, kao četrnaestogodišnjak, prošao pakao Aušvica. „Knjige ne bi bilo da se opet nisam našao u vrtlogu velikog Zla koje sam dobro upoznao pedeset godina ranije“, priznaće pisac u jednom razgovoru pred kraj života.  <br/> <br/> 

„Fantastična hronika jednog detinjstva... Do sada u našoj literaturi nije bilo tematski i senzibilitetski srodne knjige koju biste se usudili staviti u istu rečenicu s Porodičnim cirkusom Danila Kiša.“ Teofil Pančić  <br/> <br/> 

„Semper idem je knjiga o detinjstvu, koja se može čitati kao porodični roman ali i kao memoarski spis par ekselans, kojim se Đorđe Lebović, posthumno, predstavio kao veliki majstor moderne realističke proze.“ Vasa Pavković  <br/>

„Lebović, Kiš, Pekić, Kovač i danas predstavljaju nedosegnuti vrh srpske i nekadašnje jugoslovenske književnosti.“ Filip David  <br/> <br/> 
</content>
		<preview>knjige/domaci/semper_idem.pdf</preview>
		<cover>knjige/domaci/semper_idem.jpg</cover>
		<category>Domaca</category>
	</book>

	<!-- ekranizovane knjige  -->
	<book>
		<title>Problem tri tela</title>
		<author>Liju Cisin</author>
		<isbn>978-86-521-3526-4</isbn>
		<release_date>16. oktobar 2019.</release_date>
		<price>1199</price>
		<content>  Dobitnik nagrade Hugo. <br/> <br/> 

Prvi roman trilogije Besede o Zemljinoj prošlosti. <br/> <br/> 

„Revolucionarno SF delo. Jedinstveni spoj naučne fantastike i filozofske spekulacije, politike i istorije, teorije zavere i kosmologije.“ Džordž R. R. Martin  <br/> <br/> 

Nakon niza nerazjašnjenih ubistava koja potresaju naučnu zajednicu, fizičar Vang Miao pokušava da u virtuelnom svetu, koji naseljavaju Galileo, Njutn, Konfucije, Ajnštajn, reši astrodinamički problem tri tela. Pojava sablasnog časovnika i saznanje da je tokom Kulturne revolucije pokrenut tajni vojni projekat slanja signala u potrazi za vanzemaljcima, nateraće ga da se zapita kakva se to pretnja nadvija nad Zemljom i da li su čovečanstvu dani odbrojani. <br/> <br/> 
Trilogija Besede o Zemljinoj prošlosti je naučnofantastično remek-delo zavidnog obima i velike vizije. <br/> <br/> 

„Problem tri tela se mora pročitati na bilo kom jeziku, a ako ste u prilici da roman čitate na maternjem jeziku, veoma ste privilegovani.“ Booklist <br/> <br/> 

„Roman koji ne smete propustiti! Veoma upečatljiv. Potpuno otkrovenje za ljubitelje žanra.“ Kirkus Reviews<br/> <br/> 

„Izuzetno!“ New Yorker  </content>
		<preview>knjige/ekranizovane/problem_tri_tela.pdf</preview>
		<cover>knjige/ekranizovane/problem_tri_tela.jpg</cover>
		<category>Ekranizovane</category>
	</book>
	<book>
		<title>Majstor i Margarita</title>
		<author>Mihail Bulgakov</author>
		<isbn>978-86-521-3611-7</isbn>
		<release_date>1. april 2020.</release_date>
		<price>1359</price>
		<content>Rukopisi ne gore.  <br/> <br/> 

Tridesetih godina prošlog veka u Moskvu stiže đavo. Ubrzo po dolasku, ovaj neočekivani posetilac sa svojim pomoćnicima, među kojima su i jedan mačor koji govori i prelepa veštica, unosi pometnju kod Moskovljana koji odbijaju da veruju kako u Boga tako i u đavola. U međuvremenu, Majstor, autor neobjavljenog rukopisa o Isusu Hristu i Pontiju Pilatu, očajan leži u psihijatrijskoj bolnici. Njemu odana Margarita toliko ga voli da je zarad njega spremna da đavolu proda dušu.  <br/> <br/> 

Po mnogo čemu jedinstven u ruskoj književnosti, ovaj roman obiluje humorom i filozofskom dubinom. Zbog cenzure i aluzija na Staljinovu diktaturu je ovo vrhunsko delo Mihaila Bulgakova u celosti objavljeno bezmalo tri decenije posle piščeve smrti. Danas je osvedočeno blago svetske književnosti.</content>
		<preview>knjige/ekranizovane/majstor_i_margarita.pdf</preview>
		<cover>knjige/ekranizovane/majstor_i_margarita.jpg</cover>
		<category>Ekranizovane</category>
	</book>
	<book>
		<title>1984</title>
		<author>Džordž Orvel</author>
		<isbn>978-86-521-4604-8</isbn>
		<release_date>19. avgust 2022.</release_date>
		<price>1099</price>
		<content>Rat je mir  <br/> 
Sloboda je ropstvo  <br/>
Neznanje je moć.  <br/> <br/> 

„Onaj ko kontroliše prošlost“, glasio je partijski slogan, „kontroliše budućnost: onaj ko kontroliše sadašnjost kontroliše prošlost.“ <br/> <br/> 
Otkako je 1949. godine objavljena, Orvelova 1984 služila je kao podsetnik svakoj novoj generaciji da bude na oprezu kako stvarnost romana ne bi postala naša realnost.  <br/> <br/> 

Čini se da su neki 1984 čitali sa više razumevanja od drugih i da su je koristili kao udžbenik. Jer Orvelova realnost je, izgleda, konačno postala realnost naših života. Kontrolisani mediji i dirigovana kontrola društvenih mreža na kojima je sloboda mišljenja zamenjena „slobodom govora“ samo su delić ostvarenog inventara Orvelovog najpoznatijeg i najmračnijeg romana.  <br/> <br/> 

Stoga nemojte ovu knjigu čitati ni kao opomenu ni kao roman, čitajte je i vi kao udžbenik da biste bolje upoznali neprijatelja. Godina 1984. tek počinje.  <br/> <br/> 

„Dubokoumna, zastrašujuća i potpuno fascinantna knjiga. Orvelova teorija moći je razvijena briljantno.“
- New Yorker  <br/> <br/> 

„Roman čija radnja ledi krv prati naše vreme sasvim tiho i potpuno verno do dramatične sudbine koja nas možda očekuje.“
- Saturday Review  <br/> <br/> 

„Jedan od najznačajnijih romana XX veka.“ 
- Guardian</content>
		<preview>knjige/ekranizovane/1984.pdf</preview>
		<cover>knjige/ekranizovane/1984.jpg</cover>
		<category>Ekranizovane</category>
	</book>
	<book>
		<title>Moramo da razgovaramo o Kevinu</title>
		<author>Lajonel Šrajver</author>
		<isbn>978-86-521-4950-6</isbn>
		<release_date>29. decembar 2023.</release_date>
		<price>1299</price>
		<content>Nagrada Orindž.  <br/> <br/> 

Kada dete ubije, ko je kriv?  <br/> <br/> 

Materinstvo. E, to je strana zemlja.  <br/><br/> 

Neposredno pred svoj šesnaesti rođendan, 8. aprila 1999, Kevin Kačadurijan ubio je sedam školskih drugova, nastavnicu i radnika u kafeteriji. Nepune dve godine nakon tog fatalnog četvrtka, njegova majka Eva konačno je spremna da podeli svoja razmišljanja o događajima koji su vodili masakru. U nizu pisama svom suprugu Frenklinu, koji više nije s njom, ona pokušava da objasni tragediju i da razume svoju ulogu u njenom stvaranju. To pitanje opseda Evine i misli čitaoca: Da li je za masakr krivo dete jer je rođeno zlo, odnosno s poremećajem ličnosti? Ili je porodica kriva zato što postoje pogrešni načini vaspitanja, nedostatak prave pažnje i ljubavi prema deci? Prikazujući emotivni haos koji je rastrgao Evu, njena ambivalentna osećanja prema majčinstvu, karijeri, porodici i američkoj kulturi, blistava proza Lajonel Šrajver drži nas u napetosti da bi nam na samom kraju zadala još jedan neočekivan udarac.  <br/> <br/> 

„Spor, magnetičan silazak u pakao, koliko fascinantan toliko i uznemirujući.“
- Cleveland Plain Dealer</content>
		<preview>knjige/ekranizovane/kevin.pdf</preview>
		<cover>knjige/ekranizovane/kevin.jpg</cover>
		<category>Ekranizovane</category>
	</book>
	<book>
		<title>Hačiko čeka</title>
		<author>Lezlija Njuman</author>
		<isbn>978-86-521-4924-7</isbn>
		<release_date>3. avgust 2023.</release_date>
		<price>799</price>
		<content>Ništa se ne može porediti sa odanošću i privrženošću psa  <br/> <br/> 
Roman inspirisan istinitom pričom  <br/> <br/> 

„Kako si ti dobar pas. Odličan pas. Hači, ti si najbolji pas u celom Japanu.“ Svakog jutra pre nego što se ukrca na voz kojim ide na posao, profesor Ueno ove reči govori svom vernom psu. Svakog popodneva malo pre tri sata Hačiko dolazi na železničku stanicu da sačeka svog voljenog gospodara.  <br/> <br/> 

Jednog dana voz će stići u stanicu bez profesora. Hačiko čeka.  <br/> <br/>

Narednih deset godina Hačiko će nastaviti da čeka profesora. Čak ni Jasuo, dečak koji brine o psu, neće odvojiti Hačika od njegovog mesta na stanici.  <br/> <br/> 

Ne postoji osoba koja je čula za ovu priču a da nije bila duboko dirnuta neobičnim prijateljstvom i ljubavlju između čoveka i psa. Dirljivom toliko da se u Japanu svake godine odaje počast Hačiku.  <br/> <br/> 

Bez obzira na to koliko imate godina, ne propustite da pročitate ovu neverovatnu priču. Možda će vam promeniti život.</content>
		<preview>knjige/ekranizovane/haciko_ceka.pdf</preview>
		<cover>knjige/ekranizovane/haciko_ceka.jpg</cover>
		<category>Ekranizovane</category>
	</book>

	<!-- naucna fantastika -->
	<book>
		<title>Rat svetova</title>
		<author>Herbert Dž.Vels</author>
		<isbn>978-86-521-4434-1</isbn>
		<release_date>21. april 2022.</release_date>
		<price>899</price>
		<content>„Njegove pripovesti bile su prve koje sam čitao, a verovatno će biti i poslednje.“
- Horhe Luis Borhes  <br/> <br/> 

Razum čoveka nam kazuje već da je život neprekidna borba za opstanak, i izgleda da to mišljenje imaju i razumna bića na Marsu. Njihov svet se već uveliko ohladio, dok je naš svet još uvek pun života, ali je nastanjen samo onim što oni smatraju nižim stvorenjima. Ratni pohod na Zemlju je jedini izlaz iz opasnosti koja kod njih prelazi s kolena na koleno.  <br/> <br/> 

Zastrašujuća rasa Marsovaca pustoši London i hrani se ljudskim žrtvama dok se njihova proždrljiva vegetacija, crveni korov, širi po uništenoj planeti. Ljudska vojska im se suprotstavlja svojim tehnološki slabijim oružjem, dok se panika širi među stanovnicima prestonice.  <br/> <br/> 

Velsov klasik o invaziji vanzemaljaca Rat svetova jedan je od najvažnijih romana naučne fantastike i jedno od prvih dela koja su opisala sukob ljudske rase sa vanzemaljskom. Popularnost ovog romana ne jenjava već skoro 125 godina zbog uzbudljive radnje i izuzetno naprednih autorovih razmišljanja koja prevazilaze granice žanra. Priznat kao otac naučne fantastike, uticajan kritičar društva usmeren na budućnost, Herbert Dž. Vels je u svakom pogledu značajna figura svetske kulturne baštine.  <br/> <br/> 

„Izuzetno poštujem Velsov stvaralački genij.“
- Žil Vern  <br/> <br/> 

„Rat svetova je pravi klasik. Ako ga do sada niste pročitali, onda je vreme da to učinite.“
- sfreviews.net  <br/> <br/> 

„U čitavoj "vavilonskoj biblioteci" ljudske proze malo je knjiga koje bolje od ove dokazuju nespornu stvaralačku energiju, širinu vizije i talenat.“ 
- Iz predgovora Milana M. Ćirkovića</content>
		<preview>knjige/naucna_fantastika/rat_svetova.pdf</preview>
		<cover>knjige/naucna_fantastika/rat_svetova.jpg</cover>
		<category>Naucna_fantastika</category>
	</book>
	<book>
		<title>Cena radosti</title>
		<author>Stiven Erikson</author>
		<isbn>978-86-521-3756-5</isbn>
		<release_date>21. maj 2020.</release_date>
		<price>1299</price>
		<content>Nožem u srce  <br/> <br/> 

Od autora bestselera, Pripovesti iz Malaške knjige palih, dolazi nam priča o prvom kontaktu i upozorenje za budućnost.  <br/> <br/> 

U Sunčev sistem je, kao predstavnik tri napredne vrste, odaslana tuđinska veštačka inteligencija. Njen zadatak je da spase Zemljin ekosistem kojem najveću pretnju predstavlja čovečanstvo. Ali istovremeno su i ljudi deo sistema, tako da veštačka inteligencija mora da bira: treba li da spase čovečanstvo ili da ga zbriše? Jesmo li vredni spasavanja?  <br/> <br/> 

Ta veštačka inteligencija je svemoćna, poput nekog boga. Stoga ona postavlja određene uslove. Nasilje je sada onemogućeno, masovno uništenje prirodnih resursa takođe. Hrana i voda će biti obezbeđeni svima kojima su zaista potrebni. Više ne možete čak ni da maltretirate nekoga na internetu. Stari obrasci ponašanja više ne važe. Ali izvesni, na uvrede osetljivi američki predsednik i dalje je neraskidivo vezan sa poznu fazu kapitalizma. Možemo li da se prilagodimo? I da li smo spremni da se odreknemo slobodne volje zarad sveta bez nasilja?  <br/> <br/> 

Kako biste vi postupili? Kako biste se osećali? Koja pitanja možete da postavite - koja pitanja smete da postavite - kad jedini mogući odgovori dolaze od običnog ljudskog lica koje vidite u ogledalu?  <br/> <br/> 
„Originalna knjiga, briljantno zamišljena i besprekorno izvedena, sa fascinantnom centralnom idejom o suzbijanju ljudskog nasilja. Remek-delo.“ Robert Dž. Sojer, dobitnik nagrade Hugo  <br/> <br/> 

„Stiven gradi svet onako kako to čini i u Malaškom serijalu ali sve to primenjuje na naše okruženje. Kao studija vrlina i mana čovečanstva, ovaj roman se ističe spojem fanastičnog i književnog.“ Black Gate Magazine  <br/> <br/> 

„Erikson je jedan od najoštroumnijih ljudi. U Ceni radosti nam pokazuje šta vidi kada razmatra budućnost čovečanstva. On to naziva misaonim eksperimentom. Ja to nazivam važnom knjigom.“ Stiven R. Donaldson</content>
		<preview>knjige/naucna_fantastika/cena_radosti.pdf</preview>
		<cover>knjige/naucna_fantastika/cena_radosti.jpg</cover>
		<category>Naucna_fantastika</category>
	</book>
	<book>
		<title>Odaja secanja</title>
		<author>Holi Kejv</author>
		<isbn>978-86-521-3232-4</isbn>
		<release_date>26. februar 2019.</release_date>
		<price>899</price>
		<content>„Odvažna priča o ljubavi i traganju, sećanju i ubistvu, smeštena u budućnost na korak od nas.“ Daily Mail  <br/> <br/> 

Bliži vam se smrt.  <br/> <br/> 
Možete zauvek da sačuvate pregršt posebnih uspomena.  <br/> <br/> 
Koje biste odabrali?  <br/> <br/> 

Prava smrt je stvar prošlosti. Sad večnost možete provoditi iznova proživljavajući svoje najlepše uspomene - prvi poljubac, zaljubljivanje, rođenje dece - i uživajući u njima.  <br/> <br/> 

Izobel je rajski arhitekta i pomaže ljudima na samrti da stvore zagrobni život od svojih uspomena. Kad se zaljubi u Jareka, svog oženjenog klijenta kome se bliži smrt, zna da ne može da ga spase, ali zato može da mu napravi najlepši raj samo za njega.  <br/> <br/> 

Ipak, kad Jarekovu ženu pronađu mrtvu, Izobel otkriva mračnu stranu sveta u kome radi i nikome ne može da poveri šta je pronašla...  <br/> <br/> 

Odaja sećanja je uzbudljiva i originalna priča koja prenosi čitaoca u svet koji je zastrašujuće blizak našem, u kome možemo da izbegnemo sve čega se plašimo, pa čak i samu smrt. Ali možemo li pobeći od istine?</content>
		<preview>knjige/naucna_fantastika/odaja_secanja.pdf</preview>
		<cover>knjige/naucna_fantastika/odaja_secanja.jpg</cover>
		<category>Naucna_fantastika</category>
	</book>
	<book>
		<title>Probudjene furije</title>
		<author>Ričard Morgan</author>
		<isbn>978-86-521-3235-5</isbn>
		<release_date>16. februar 2019.</release_date>
		<price>1599</price>
		<content>Dobitnik nagrada Artur Klark, Filip K. Dik i Džon Kembel.  <br/> <br/> 
Završni deo serijala Digitalni ugljenik, po kojem je snimljena istoimena Netfliksova TV serija.  <br/> <br/> 

Pomešavši senzibilitete noara sa razigranom futurističkom vizijom doba u kojem je smrt postala gotovo besmislena, Ričard K. Morgan se vraća svojoj sagi o izdaji, misteriji i osveti kada se Takeši Kovač, u jednom fatalnom trenutku, udružuje sa tajanstvenom ženom koja bi mogla da bude dovoljno jaka da zauvek razori Harlanov Svet.  <br/> <br/> 

U trenutku kada je nekolicina takozvanih svetih ljudi napala vitku lepoticu sa umreženom, hiperožičenom kosom, nekada pripadnik bande, potom marinac, a onda član Poslanstva koji je krstario univerzumom obučen da vrši pokolje i tlači ljude na međuzvezdanim udaljenostima, ranjeni, okrvavljeni Kovač odmarao se u kafani na Novom Hokaidu. Jedan kavaljerski kihotovski čin bio je dovoljan da se Kovač uvali u duboke nevolje u društvu žene sa dva imena, mnogim moćima i eksplozivnom prošlošću.  <br/> <br/> 

U svetu gde su stvarno i virtuelno jedno te isto i gde mrtvi mogu biti vraćeni u život, gospa u opasnosti je možda niko drugi do zloglasna Kvelkrist Falkoner, u paru pretvoreni simbol slobode, koja je odavno nestala sa Harlanovog Sveta. Kovač može da izađe na kraj sa ludilom veštačke inteligencije. Može i da odigra svoju ulogu u borbi protiv podivljalih biomašina, da traga za tri veka starim nestalim sistemom naoružanja, i da živi u krvnoj zavadi sa jakuzama, pa čak i sa izdajom ljudi kojima je nekada verovao. Ali kada mu njegov odnos sa „Falkonerkom“ donese neprijatelja specijalno stvorenog da ga uništi, on zna da je došlo vreme da se uplaši.  <br/> <br/> 

Na kraju krajeva, lik koga šalju da ga ubije je on sam: ali mlađi, jači i prispeo pravo iz pakla.  <br/> <br/> 

Divlje, provokativne i neodoljive, Probuđene furije su čistokrvni naučnofantastični spektakl vrhunskih dometa - iz pera jednog od najoriginalnijih i najuzbudljivijih pripovedača koji danas stvaraju.</content>
		<preview>knjige/naucna_fantastika/probudjene_furije.pdf</preview>
		<cover>knjige/naucna_fantastika/probudjene_furije.jpg</cover>
		<category>Naucna_fantastika</category>
	</book>

<!-- horor -->

	<book>
		<title>Kuca noci</title>
		<author>Ju Nesbe</author>
		<isbn>978-86-521-5156-1</isbn>
		<release_date>21. februar 2024.</release_date>
		<price>800</price>
		<content>„Nesbe je ozbiljno zagazio na teritoriju H. F. Lavkrafta.“ 
		- Mail on Sunday  <br/> <br/> 

„Mračni horor majstora noara. Jezivo zabavno.“
- Kirkus Reviews  <br/> <br/> 
Kad glas zove, ne odazivaj se.  <br/> <br/> 

Nakon što mu roditelji stradaju u požaru, četrnaestogodišnji Ričard Eloved odlazi da živi kod tetke i teče u zabačenoj i izolovanoj varošici Balantajn. Ričard brzo stiče status otpadnika, a kad nestane njegov drug iz odeljenja Tom, svi za to krive novog, gnevnog đaka u školi. Niko ne veruje Ričardu kad kaže da je slušalica u telefonskoj govornici, poput nekakvog čudovišta iz horor filmova, proždrala Toma od glave do pete. Niko osim Karen, dražesne autsajderke iz odeljenja. Ona nagovara Ričarda da prati one tragove koji policiju ne zanimaju. Tragovi vode Ričarda do napuštene kuće na adresi koju je sa Tomom pozvao iz govornice. Tamo će Ričard ugledati strašno lice u prozoru. A kasnije će čuti i glas...  <br/> <br/> 

Ona će goreti. Ona koju voliš će goreti. Ti tu ne možeš ništa.  <br/> <br/> 

Kada nestane još jedan dečak iz odeljenja, Ričard mora da dokaže svoju nevinost - i sačuva zdrav razum - hvatajući se ukoštac sa crnim vradžbinama koje su zaposele Balantajn i koje mu rade o glavi.  <br/> <br/> 
Doduše, Ričard možda i nije najpouzdaniji pripovedač svoje priče…  <br/> <br/> 

„Izvanredno dobro komponovan zavodljivi košmar. Nesbe je još jednom ispoljio umeće jednog lucidno domišljatog i veštog zabavljača. Kuća noći je fascinantna i složena priča koja spretno vodi čitaoca kroz mračne prostorije i jeziva iskustva sve do tračka nekakve nade…“  
- Dagsavisen  <br/> <br/> 

„Nesbe je majstor napetosti. Njegova mašta i repertoar finti po svemu sudeći nikad neće presušiti. Sa Kućom noći opet je krenuo novim tragom - i otkrićemo da je podjednako dobro i uzbudljivo ovladao svetom ljudske psihe.“
- Netavisen  <br/> <br/> 
„Nesbe se razigrao i u pogledu sadržine i ritma pripovedanja. Odlično, vešto sprovedeno i zabavno poigravanje sa žanrovima.“
- Stavanger Aftenblad</content>
		<preview>knjige/horor/kuca_noci.pdf</preview>
		<cover>knjige/horor/kuca_noci.jpg</cover>
		<category>Horor</category>
	</book>
	<book>
		<title>Priznanja</title>
		<author>Kanae Minato</author>
		<isbn>978-86-521-4985-8</isbn>
		<release_date>4. mart 2024.</release_date>
		<price>999</price>
		<content>Njeni učenici su joj ubili ćerku.  <br/> <br/> 
Sada je ona na potezu.  <br/> <br/> 

„Da je Alber Kami napisao scenario za Smrtonosnu privlačnost, ovako bi izgledao.“
- Aleks Marvud  <br/> <br/> 

Nakon što je posle tragičnog otkrovenja raskinula veridbu, Juko Moriguči nije imala za šta da živi osim za svoju ćerku jedinicu, četvorogodišnju Manami. Ali kada u nesrećnom slučaju u nižoj srednjoj školi u kojoj Juko radi Manami izgubi život, Juko više nema nijedan razlog da nastavi dalje i daje otkaz.  <br/> <br/> 

Ali najpre treba da održi poslednje predavanje. Ona priča priču koja izvrće naglavce sve što su njeni učenici ikada mislili da znaju o dvojici svojih drugara iz odeljenja i pokreće ludačku zaveru za osvetu.  <br/> <br/> 

Pripovedana naizmeničnim glasovima, sa obrtima koje nikada nećete predvideti, Priznanja istražuju granice kazne, očajanje i tragičnu ljubav, da bi na vrhuncu između nastavnice i učenika došlo do strašnog sukoba koji će ugroziti čitavu školu. Na učionice više nikada nećete gledati na isti način. <br/> <br/> 

„Priča koja se uvija kao Esherova grafika. Baš kada pomislite da znate kuda ovaj triler ide, Kanae Minato povlači zavesu kako bi otkrila novo lice zagonetke. Kao Gospodar muva za savremeni svet, Priznanja proučavaju mračni duh mladosti, istovremeno ukazujući na neke od najvećih opasnosti naše globalne kulture.“
- Dženi Milčman  <br/> <br/> 

„Minato vešto menja ugao gledanja od lika do lika dajući svaki put novu dimenziju ovoj uzbudljivoj i duboko potresnoj priči. Ovo je roman o kojem ću veoma dugo razmišljati.“
- Emili Sent Džon Mandel  <br/> <br/> 

„Ne dajte da vas prevari hipnotička lepota proze Kanae Minato. Kako se likovi u Priznanjima lišavaju svojih tajni, roman otkriva svoje smelo mračno srce. Stiliski savršeno, nezaboravno štivo.“
- Hilari Dejvidson  <br/> <br/> 

„Priznanja su jezovito remek-delo, i svako treba da ih pročita.“
- Čarls Finč</content>
		<preview>knjige/horor/priznanja.pdf</preview>
		<cover>knjige/horor/priznanja.jpg</cover>
		<category>Horor</category>
	</book>
	<book>
		<title>Besnilo</title>
		<author>Borislav Pekić</author>
		<isbn>978-86-521-0724-7</isbn>
		<release_date>17. avgust 2011</release_date>
		<price>1799</price>
		<content>Virus u obliku metka pogađa u srce civilizacije... Niko nije bezbedan.  <br/> <br/> 

Vizija kraja sveta koja odgovara onome što smo od sveta napravili.  <br/> <br/> 

Biološka katastrofa, u razmerama nepoznatim savremenoj istoriji, pogađa londonski aerodrom Hitrou u jeku letnje sezone. Usled mutacije virusa besnila u jednoj naučnoj laboratoriji, epidemija se širi zastrašujućom brzinom jer nijedna vakcina ne deluje. U karantinu, koji obuhvata ogroman kompleks, zateklo se na desetine hiljada putnika i nameštenika aerodroma...  <br/> <br/> 

U ovoj univerzalnoj metafori, čije književne srodnike možemo prepoznati u Kamijevoj Kugi ili Saramagovom Slepilu, zaraženi ljudi vode rat ne samo sa zlokobnim psećim virusom, nego i sa besnilom u sebi i besnilom svoje okoline, razotkrivajući tako zastrašujuću istinu o ljudskoj prirodi: nije nam potreban virus da bi ludilo koje s rođenjem nosimo iskazalo sve svoje vidove i probilo tanku opnu obzira i samopoštovanja.  <br/> <br/> 

Apokaliptična vizija sveta koja se bavi ljudskom vrstom i prirodom naše civilizacije.</content>
		<preview>knjige/horor/besnilo.pdf</preview>
		<cover>knjige/horor/besnilo.jpg</cover>
		<category>Horor</category>
	</book>
	<book>
		<title>Od sapata do vriska</title>
		<author>Goran Skrobonja</author>
		<isbn>978-86-521-5046-5</isbn>
		<release_date>29. mart 2024.</release_date>
		<price>1799</price>
		<content>Knjiga koja je pomerila granice žanrovske književnosti  <br/><br/> 
 
Zbirka našeg najpoznatijeg pisca horora sastavljena je od efektnih, majstorski napisanih priča koje prikazuju Srbiju u nekom drugom vremenu punom vampira, mutanata, ucenjivača, manijakalnih serijskih ubica, ukletih splavova, liftova koji voze u drugu dimenziju, krvavih kompjuterskih igrica… Sve je tako blisko, prepoznatljivo, a ujedno neverovatno mračno i jezivo.  <br/> <br/> 

„Pripovetke u ovoj zbirci, nastajale od sredine osamdesetih do sredine devedesetih godina 20. veka, stravu i užas generišu iz duše pojedinca - njegovih strahova i mora - ali i iz duše jedne duboko traumatizovane, poremećene i autodestruktivne zajednice. Fantastična proza Gorana Skrobonje može se prepoznati i kao vid osobenog socijalnog angažmana, gde se fantastično svesno poigrava na granici čudnog pa i alegorijskog. Estetska upečatljivost ove proze dobrim delom počiva upravo na ovoj dinamici. Fantastično nije "beg od stvarnosti", već pre funkcioniše kao njegov apartan i neočekivan vid koji se ostvaruje u suodnosu pisac - čitalac.“  
- Ljiljana Pešikan-Ljuštanović  <br/> <br/> 

„Prva domaća horor zbirka sa kojom sam se susreo i do dana današnjeg najdraža… Sve slavne, voljene, žestoke priče velikog majstora na jednom mestu.“ 
- Oto Oltvanji</content>
		<preview>knjige/horor/od_sapata_do_vriska.pdf</preview>
		<cover>knjige/horor/od_sapata_do_vriska.jpg</cover>
		<category>Horor</category>
	</book>
	<book>
		<title>Poslednja kuća u ulici</title>
		<author>Katriona Vord</author>
		<isbn>978-86-521-4841-7</isbn>
		<release_date>11. april 2023.</release_date>
		<price>1299</price>
		<content>„Besna kao ris, ali utoliko bolja. Pisana u tradiciji Faulsovog Sakupljača ovo je priča koja se uvlači duboko u neprijatna mesta.“
- Adam Nevil  <br/> <br/> 
Horor-triler godine po izboru LibraryReadsa, Library Journala i Publishers Weeklyja.  <br/> <br/> 

Ted Banerman živi sam sa svojom mačkom Olivijom u trošnoj kući sa daskama na kraju slepe ulice. Ted je nezaposlen, pije i pati od nekoliko nedijagnostikovanih mentalnih problema. Njegova ćerka Loren s vremena na vreme dolazi u posetu, ali njihov odnos je uvek napet i često nasilan. U napuštenu kuću pored Tedove doseljava se žena po imenu Di. Kad Di počne da traži svoju sestru koja je kidnapovana pre mnogo godina, Tedov život polako se pretvara u haos.  <br/> <br/> 

„Zastrašujući portret ličnosti koja se pomalja kao udarci šilom o prastari glečer: što se ide dublje, to je ledenije.“
- The New York Times  <br/> <br/> 

„Ovaj majstorski roman strave i užasa ostavlja snažan emotivni utisak koji traje.“
- Publishers Weekly  <br/> <br/> 

„Jezivo i prelepo remek-delo napetosti sa lukavim zapletom, napisano sa otmenom maštom.“
- Džo Hil  <br/> <br/> 

„Napeto štivo koje svoje zapanjujuće tajne čuva do samog kraja. Od Iščezle nisam čitao ništa toliko uzbudljivo.“
- Stiven King  <br/> <br/> 

„Obavezno štivo za one koji vole onakve zamršene pripovesti što vam izvuku tepih ispod nogu i pošalju vas strmoglavce u mračnu, mračnu sobu.“
- NPR</content>
		<preview>knjige/horor/poslednja_kuca_u_ulici.pdf</preview>
		<cover>knjige/horor/poslednja_kuca_u_ulici.jpg</cover>
		<category>Horor</category>
	</book>
	<book>
		<title>Grozničavi san</title>
		<author>Džordž R. R. Martin</author>
		<isbn>978-86-521-3934-7</isbn>
		<release_date>21. oktobar 2020.</release_date>
		<price>1199</price>
		<content>Iz pera pisca serijala Pesma leda i vatre  <br/> <br/> 

Avantura u srce tame koja prevazilazi najmaštovitije vampirske romane.  <br/> <br/> 

Kada Abner Marš, propali rečni kapetan i brodovlasnik, dobije ponudu da se uortači s bogatim aristokratom, posumnjaće da tu nešto smrdi. A kada se upozna sa avetinjski bledim Džošuom Jorkom, čovekom čeličnosivih očiju, znaće da je bio u pravu. Jer Jorka nije briga što je ledena zima 1857. zbrisala gotovo sve Maršove brodove s lica zemlje. Nije ga briga ni što mu se uloženi novac neće vratiti ni za deset godina. Jork ima sopstvene razloge što želi da proputuje silnu reku Misisipi uzduž i popreko, i ti razlozi ne treba da se tiču Marša - ma koliko da su Jorkovi postupci naizgled bizarni, proizvoljni ili hiroviti.  <br/> <br/> 

Marš ima nameru da odbije Jorkovu ponudu. Iza nje se krije suviše tajni i sve sluti na opasnost. Ipak, zlato je zlato, uz to mu se pruža prilika da sagradi nov brod koji bi mogao ući u istoriju - a tu je i zastrašujuća žestina Jorkovog neodoljivog pogleda. Tek u toku prve plovidbe Marš shvata da se upustio u nešto zlokobnije, ali možda i plemenitije nego što je mogao da pretpostavi.  <br/> <br/> 

„Oduševiće čitaoce Stivena Kinga baš kao i ljubitelje Marka Tvena... Pun mračne romantike, naizmenično jeziv i uzbudljiv, melanholičan i nezaboravan. Martinov roman je fantastičan.“ Rodžer Zelazni  <br/> <br/> 

„Vešta kombinacija istorijskog realizma, maštovitih uzleta i opsesije. Likovi će vam dugo ostati u sećanju, baš kao i lepota velikih parobroda i još veće reke.“ Locus  <br/> <br/> 

„Odlična mešavina avanturističke književnosti, horora i precizno opisane istorijske pozadine... Izuzetno dobro. Ovo zaslužuje sve superlative.“ Science Fiction Chronicle</content>
		<preview>knjige/horor/groznicavi_san.pdf</preview>
		<cover>knjige/horor/groznicavi_san.jpg</cover>
		<category>Horor</category>
	</book>

	<!-- ljubavni -->
	<book>
		<title>Zulejha otvara oči</title>
		<author>Guzelj Jahina</author>
		<isbn>978-86-521-5317-6</isbn>
		<release_date>10. maj 2024.</release_date>
		<price>1099</price>
		<content>Autorka romana Deca Volge i Vozom za Samarkand  <br/> <br/> 

Dobitnica priznanja Velika knjiga, Jasna Poljana i Nagrada za najbolje prozno delo godine  <br/> <br/> 

Zulejha živi u tatarskom selu Julbaš. Udata je veoma rano. Vaspitana da bude pokorna i da služi, pokušava da preživi torture surovog supruga i pakosne svekrve. Iako trpi i trudi se da ispuni očekivanja, sudbina joj samo zadaje nove udarce.  <br/>
U zimu 1930. godine Zulejhinog muža ubijaju komunisti pod optužbom da je kulak, a ona biva prognana u Sibir. Prisiljena je da se prilagodi strašnim životnim uslovima tajge uz obalu reke Angare. Začudo, novi uslovi izgledaju joj kao blagodet u odnosu na prethodni život. Logor u Sibiru postaće mesto gde će prvi put osetiti ljubav muškarca, gde će podići sina, gde će ostati.  <br/> <br/> 

„Roman Zulejha otvara oči poseduje odliku prave književnosti - pogađa direktno u srce. Priča o sudbini glavne junakinje, tatarske seljanke iz doba raskulačivanja, odiše takvom originalnošću, verodostojnošću i magijom na koje se retko nailazi u poslednjim decenijama u ogromnoj bujici savremene proze. Autorka vraća čitaoca u umetnost preciznog posmatranja, tananu psihologiju i, što je najbitnije, u onu ljubav bez koje se čak i najtalentovaniji pisci pretvaraju u hladne beležnike bolesti vremena. Izraz "ženska književnost" nosi u sebi nijansu potcenjivanja - uglavnom po milosti muške kritike. Roman Guzelj Jahine - van svake sumnje - jeste ženski. O ženskoj snazi i ženskoj slabosti, o svetom materinstvu, ne na fonu engleske dečje književnosti već na fonu radnog logora, paklenog rezervata koji je smislio jedan od najvećih zlotvora čovečanstva. I za mene ostaje zagonetka kako je mlada autorka uspela da stvori tako moćno delo koje proslavlja ljubav i nežnost u paklu… Od sveg srca čestitam autorki na veličanstvenoj premijeri, a čitaocima - na velikoj prozi. Ovo je blistavi početak.“
- Ljudmila Ulicka</content>
		<preview>knjige/ljubavni/zulejha_otvara_oci.pdf</preview>
		<cover>knjige/ljubavni/zulejha_otvara_oci.jpg</cover>
		<category>Ljubavni</category>
	</book>
	<book>
		<title>Sagorela</title>
		<author>Sofi Kinsela</author>
		<isbn>978-86-521-5215-5</isbn>
		<release_date>8. mart 2024.</release_date>
		<price>1099</price>
		<content>Autorka bestselera Volim svoj život, Sećaš me se? i serijala Kupoboličarka  <br/> <br/> 

„Duhovita i vesela knjiga koja slavi život. Poželela sam da se nikad ne završi.“
- Dženi Kolgan  <br/> <br/> 

Ona može da uradi bilo šta, samo ne sve.  <br/> <br/> 
Saša je stvarno i konačno završila sa svim: sa poslom (iscrpljujućim), sa prijateljstvima (gurnutim u stranu), sa seksualnim životom (ionako nepostojećim). Saša je udarila glavom o zid (bukvalno). <br/> <br/> 

Rešena da pije smutije od kelja, da isproba jogu i samoću, ona kreće u letovalište u Devonu koje je zavolela još kao dete. Međutim, u vansezoni, hotel se raspada a ona je uz to prinuđena i da deli plažu sa još nekim: mrzovoljnim, nervoznim tipom po imenu Fin. Kako da Saša postigne ravnotežu s prirodom dok on sedi na steni i posmatra je? A naročito jer se njih dvoje ne slažu kad je reč o tome kako se leče sindromi sagorevanja pošto su za Sašu to manifestovanje, plivanje u prirodi, grickanje čokoladica u potaji, a za Fina ispijanje viskija.  <br/> <br/> 

Međutim, kad na plaži počnu da se pojavljuju čudne poruke, Saša i Fin su primorani da razgovaraju - o svemu. U čemu je tajna? Zašto su oboje sagoreli? Šta je, uopšte, „manifestovanje“?  <br/> <br/> 

Možda će otkriti da imaju više zajedničkog nego što misle...  <br/> <br/> 

„Primamljivo, živahno i očaravajuće.“
- Daily Mail  <br/> <br/> 

„Urnebesna, vrcava i vedra - upravo knjiga kakva vam je potrebna ako očajnički žudite za predahom.“
- Bet O'Liri  <br/> <br/> 

„Pravo uživanje... vragolasto zabavna i čarobno romantična.“
- Sunday Express</content>
		<preview>knjige/ljubavni/sagorela.pdf</preview>
		<cover>knjige/ljubavni/sagorela.jpg</cover>
		<category>Ljubavni</category>
	</book>
	<book>
		<title>Sazvezdje svitaca</title>
		<author>Mirjana Bobić Mojsilović</author>
		<isbn>978-86-521-4862-2</isbn>
		<release_date>21. april 2023.</release_date>
		<price>1199</price>
		<content>Priča o iskupljenju i ljudima koje može spasti jedino ljubav.  <br/> <br/> 

Čim ga je ugledala na vratima, i kad je sekund kasnije shvatila da je on ne prepoznaje, bila je poražena.  <br/> <br/> 

Ali i tračak pobede našla je upravo u tome što nije morala da ustukne, što je mogla da se prema njemu ponaša kao prema Džoniju, anonimnom pastuvu sa televizijskog kajrona koga je pozvala, kao što je poslednjih godina zvala razne Đavole, Kamiondžije, Drvoseče ili jednostavno Đoke koji su ostavljali svoje telefone svuda po društvenim mrežama, muškarce koje je pronalazila po Tinderu i sa kojima je išla da se nađe negde, bilo gde, osigurana porukama u svom telefonu, da sa tim nebitnim, nepoznatim muškim telima, nahvatanim nasumice, ubije sve one izdaje koje su je bolele.  <br/> <br/> 

Ona više nikada neće biti povređena, ni ostavljena. Nikada.  <br/> <br/> 

Životne priče šestoro junaka ovog romana ispreplešće se i zauvek promeniti za sedamdeset dva sudbonosna sata. Primorani da pogledaju životu u oči, moraće ili da ga prigrle ili da zauvek ostanu osujećeni u svojim težnjama. Sazvežđe svitaca je zbirka melanholije, nade i burnih osećanja, koja će vas zagrliti čvrsto i neće vas puštati dok vam ne izmami suzu, nostalgiju, tugu, širok osmeh i uzdah olakšanja. Mirjana Bobić Mojsilović nikada ranije nije pisala ovako bogatim potezima pera.  
</content>
		<preview>knjige/ljubavni/sazvezdje_svitaca.pdf</preview>
		<cover>knjige/ljubavni/sazvezdje_svitaca.jpg</cover>
		<category>Ljubavni</category>
	</book>
	<book>
		<title>Devojka sa violinom</title>
		<author>Milena Sekulić Odalović</author>
		<isbn>978-86-521-5143-1</isbn>
		<release_date>29. april 2024.</release_date>
		<price>999</price>
		<content>Autorka romana Vetar sa Pirineja  <br/> <br/> 
Godina je 1888. Sandrin Neker odlučuje da pobegne iz porodičnog doma u Liverpulu misleći da će se tako rešiti straha od koga joj se ledi krv. Tek kad se nađe na londonskim ulicama, gladna, promrzla i bez ikakve nade da će pronaći krov nad glavom, devojka shvata svu težinu svoje situacije. U pomoć joj neočekivano priskače tajanstvena grofica Kliford. Dovodi je u svoj raskošni dom, obasipa je pažnjom i poklonima, u nadi da će Sandrin prihvatiti ulogu koju joj je namenila. Zauzvrat nudi bogatu nagradu koja bi mladoj ženi omogućila da započne novi život.  <br/> <br/> 

Pažljivo razrađeni plan raspada se čim se pojavi lord Sajmon Kliford. Započinje bespoštedna borba za očuvanje porodičnog nasleđa, u kojoj Sandrin dobija neočekivanog saveznika, londonskog bonvivana i zavodnika Edvarda Berna.  <br/> <br/> 

„Dramatična ljubavna priča, neobičan zaplet, interesantni likovi i nadasve odvažna i snalažljiva glavna junakinja tvore okosnicu ovog dela. Specifičan porodični igrokaz u koji se mlada žena neplanirano uplela, zaintrigiraće sve koji vole viktorijanski period i istorijske romane pune romantike i zamršenih međuljudskih odnosa. Uživanje u čitanju je neizbežno.“
- Slavica Mastikosa  <br/> <br/> 

„Zvuk violine se poput niti Arijadninog klupka proteže kroz čitav novi roman Milene Sekulić Odalović. Gotovo magijska moć ovog instrumenta pomaže Sandrin, glavnoj junakinji, da ne zaluta u nepoznatom gradu u kom se svojevoljno obrela i da u odsudnim trenucima pronađe pravi put. Intrige, tajne, zavere, izneverena očekivanja, začinjavaju dramatično dočarane odnose među likovima, a ubistvo jedne od njih donosi obrt u priči i neočekivani krimi-zaplet.“
- Ljiljana Šarac</content>
		<preview>knjige/ljubavni/devojka_sa_violinom.pdf</preview>
		<cover>knjige/ljubavni/devojka_sa_violinom.jpg</cover>
		<category>Ljubavni</category>
	</book>
	<book>
		<title>Sreća je piti čaj s tobom</title>
		<author>Mamen Sančes</author>
		<isbn>978-86-521-4544-7</isbn>
		<release_date>18. jul 2022.</release_date>
		<price>999</price>
		<content>„Duhovito, romantično i apsolutno šarmantno.“
- Journey of a Bookseller  <br/> <br/> 

Atikus Kraftsmen je mladi britanski džentlmen koji sve rešava uz šolju čaja. Radi u izdavačkoj kući koja generacijama pripada njegovoj porodici. Jednog dana otac traži od njega da otputuje u Madrid i ugasi mali časopis u kome radi pet veoma složnih žena, duboko očajnih pri pomisli da će uskoro biti otpuštene. Kada Atikus neobjašnjivo nestane u srcu tame unutrašnjosti Španije, sumnja pada na tih pet dama, spremnih na sve samo da ne ostanu bez radnog mesta.  <br/> <br/> 

Inspektor Mančego će biti zadužen da rasplete niti događaja u kojima se romantična komedija meša s najdirljivijom dramom, trilerski zaplet se završava vrhunskim književnim otkrićem svih vremena, gde teško postaje lako, a nevolje se utapaju u moru suza... od smeha.  <br/> <br/> 

UPOZORENJE ČITAOCIMA: <br/>
Ovaj roman uticaće ozbiljno na vaš pesimistički pogled na stvarnost. Izaziva grohotan smeh i želju da se smejete još više. Njegovi likovi su kao deca: što više posrću to ih više volimo. Čuvajte svoje srce jer se u njega može useliti neukrotiva želja. <br/> <br/> 

„Idealna priča za opušteno popodne, prijatna, duhovita, bez ikakvih pretenzija osim da osigura dobar provod.“
- lecturalia.com  <br/> <br/> 

„Obradujte sebe ovim zabavnim, romantičnim romanom koji će vam vratiti osmeh na lice.“
- planetadelibros.com  <br/> <br/> 

„Knjiga koja će vas podsetiti da ljubav još uvek postoji.“
- somoslibros.net</content>
		<preview>knjige/ljubavni/sreca_je_piti_caj_sa_tobom.pdf</preview>
		<cover>knjige/ljubavni/sreca_je_piti_caj_sa_tobom.jpg</cover>
		<category>Ljubavni</category>
	</book>

	<!-- putopisi -->
	<book>
		<title>Kenija: Damari divljine</title>
		<author>Viktor Lazić</author>
		<isbn>978-86-521-5045-8</isbn>
		<release_date>19. april 2024.</release_date>
		<price>1099</price>
		<content>„Savane, lavovi, zebre, slonovi, nosorozi, žirafe… i četrdeset četiri naroda koji naseljavaju Keniju simbol su celog afričkog kontinenta. Kenija je puna iznenađenja na svakom koraku sa svojim napuštenim gradovima stare i slavne svahili civilizacije, nanizanim poput perli na dugačkoj ogrlici celom dužinom obale. Zemlja sedam puta veća od Srbije puna je opasnosti, ali i lepota koje neprestano iznenađuju stranca. Kako me je Kenija promenila, kojim znanjima i bogatstvom me je zadužila za ceo život - napisao sam u ovoj knjizi.“
- V. L.  <br/> <br/> 

„Lazić ostvaruje svoje dečačke snove, a usput nas čitaoce čašćava neverovatnim opisima detalja iz egzotičnog života kenijskog naroda. Autor se ne oslanja samo na oficijelnu istoriju iz turističke prakse već se intimno vezuje za ljude i predele ove mnogoljudne i raskošne zemlje! Keniju su posećivali i Marko Polo i engleski kolonizatori, i dobronamerni ekolozi, ljubitelji tog bogatog i raskošnog biljnog i životinjskog carstva, ali najčešće, i neminovno, beskrupulozni, pohlepni trgovci koji su prirodu videli kao izvor ličnog bogaćenja. Jedan od dobronamernika je i naš Viktor Lazić, koji poput Rastka Petrovića beleži šta i kako 'ljudi govore'. Njegovi naslovi priča su kao stihovi iz neke balade: 'Crni šiljci đavolje litice i šuma zaborava'. A usput nam čita grafite sa zidova: 'Putuj dovoljno daleko da stigneš sam sebe', ili:'Ono što štedimo - štedi nas!ʼ“
- Ljubivoje Ršumović</content>
		<preview>knjige/putopisi/kenija_damari_divljine.pdf</preview>
		<cover>knjige/putopisi/kenija_damari_divljine.jpg</cover>
		<category>Putopisi</category>
	</book>
	<book>
		<title>Pisma iz Norveške</title>
		<author>Isidora Sekulić</author>
		<isbn>978-86-521-5236-0</isbn>
		<release_date>15. maj 2024.</release_date>
		<price>799</price>
		<content>Odista, nijedna istorija nije tako malo komplikovana kao norveška istorija i u časovima napretka i u časovima nazatka; i nijedna sudbina nije tako malo poučna kao sudbina norveškog naroda i u časovima sreće i u časovima nesreće. Toliko je priroda u ovoj zemlji i po lepoti, i po strahoti i po snazi superiorna nad ljudima, da je sva važnost i interesantnost norveške prošlosti više volja geologije i geografije nego sudbina naroda.  <br/> <br/> 

Očarana Norveškom, Isidora Sekulić pre sto deset godina ispisuje Pisma iz Norveške, jedinstveno klasično delo, prvi moderan putopis u srpskoj književnosti 20. veka. Nastavši u predvečerje Prvog svetskog rata, Pisma iz Norveške ne doživljavaju pozitivan prijem kod najuglednijeg kritičara Jovana Skerlića, čija je negativna ocena motivisana autorkinim kosmopolitskim duhom u vreme srpskih vojevanja tokom balkanskih ratova.  <br/> <br/> 

Isidoru Sekulić privukli su surova klima, pust nordijski pejzaž, fjordovi, norveški čovek i njegov način života. U Norveškoj, surovoj i hladnoj zemlji severa, pronašla je dugo traženi mir i mesto duhovnih čežnji koje je u skladu sa njenom umetničkom prirodom i filozofskim stavom o životu.</content>
		<preview>knjige/putopisi/pisma_iz_norveske.pdf</preview>
		<cover>knjige/putopisi/pisma_iz_norveske.jpg</cover>
		<category>Putopisi</category>
	</book>
	<book>
		<title>Na mapi utopije</title>
		<author>Branko Anđić</author>
		<isbn>978-86-521-4524-9</isbn>
		<release_date>30. januar 2023.</release_date>
		<price>699</price>
		<content>Nagrada „Ljubomir P. Nenadović“, Nagrada „Despot Stefan Lazarević“  <br/> <br/> 

„Putovati od stvarnosti ka utopiji sa Brankom Anđićem znači prepustiti se novom i drugačijem otkriću Amerike, njegovom pripovednom mapiranju duboko doživljenog i proživljenog kontinenta prema geografskim koordinatama Severne, Srednje i Južne Amerike, ali i onim životnim, umetničkim i književnim. Ova knjiga ne odustaje od književnosti, muzike, filma i slikarstva, niti beži od istorije, mita, legende ili bajke, od utopijskog sna o gradu stvorenom po sopstvenoj meri. Ona se opire opštim mestima naše realnosti i drži nas budnim u potrazi za oazama i sigurnim kućama u svetu i u nama samima.“
- Tamara Krstić  <br/> <br/> 

„Najveće umeće u pisanju putopisa je autorovo umeće putovanja. Onaj koji zna da putuje, ne mora da bude znalac opisa putovanja. Ali onaj koji zna da opisuje, a nije nadaren kao putnik, teško će ubediti čitaoca da je napisao dobar putopis. Čitalačka potraga za ova dva talenta pravo je uživanje, a otkrivanje oba u jednom - prava je sreća.  <br/> <br/> 

Branko Anđić je krstareći po zemljama sve tri Amerike stvorio knjigu-melanž ispisanu književnom akribijom i žurnalističkom rukom istovremeno. Tako je spojio umetničku prozu sa faktografijom izveštača i dobio - putopis.  <br/><br/> 

U međuprostor i međuvreme ovih putovanja smešten je poluskriveni omaž posvećen gradovima u kojima je autor proveo najveći deo svog života: Buenos Ajres i Beograd.  <br/><br/> 

Inteligentna zapažanja, duhovite i vrcave marginalije, kao i mudračka radost otkrivanja ova putovanja po Severnoj, Srednjoj i Južnoj Americi čine pravo hodočašće u slavu tela i duha i ljubavi.“ 
- Vladislav Bajac</content>
		<preview>knjige/putopisi/na_mapi_utopije.pdf</preview>
		<cover>knjige/putopisi/na_mapi_utopije.jpg</cover>
		<category>Putopisi</category>
	</book>
	<book>
		<title>Šetnja kroz šumu</title>
		<author>Bil Brajson</author>
		<isbn>978-86-521-5001-4</isbn>
		<release_date>29. septembar 2023.</release_date>
		<price>950</price>
		<content>Ponovno otkrivanje Amerike na Putu kroz Apalačke planine  <br/> <br/> 

Avantura, komedija i proslava prirode - savremeni klasik putopisne literature  <br/> <br/> 

Vrativši se u Ameriku nakon dvadeset godina provedenih u Velikoj Britaniji, Bil Brajson je odlučio da se ponovo upozna sa svojom rodnom zemljom hodajući Putem kroz Apalačke planine dugim 3400 kilometara, koji se proteže od Džordžije do Mejna. Ruta nudi zadivljujući pejzaž tihih šuma i svetlucavih jezera- a piscu pruža beskrajne mogućnosti da svedoči veličanstvenoj gluposti svojih bližnjih. Za početak, tu je neverovatno zapušteni Stiven Kac, prijatelj iz Ajove koji ga prati u šetnji. Ali Šetnja kroz šumu je mnogo više od obične šetnje - Brajsonovo oštro oko je mudar svedok ovog lepog ali krhkog predela, i dok priča o njegovoj fascinantnoj istoriji, on upućuje dirljivu molbu za očuvanje poslednje velike američke divljine.  <br/> <br/> 

„Put kroz Apalačke planine sastoji se od oko pet miliona koraka, a Brajsonu polazi za rukom da nam izmami smeh, i često neočekivani zaključak, na svakom koji pređe... Teško je ne cerekati se kroz svih 340 stranica. Čista zabava.“
- Kirkus Reviews  <br/> <br/> 

„Brajson zaranja u divljinu i izranja kao novopečeni ljubitelj prirode koji savladava mukotrpne lekcije iz oslanjanja na sebe samog... Brajson je neodoljivo zbunjen, a svaku novu nedaću dočekuje sa čuđenjem i šegom.“
- Publishers Weekly  <br/> <br/> 

„Potpuno zabludela i neverovatno smešna pustolovna priča... Toliko smešna da ćete se glasno smejati i čitati pasuse svakome spremnom da sasluša.“
- Washington Post  <br/> <br/> 

„Mešavina nežnosti, humora i preko nam potrebne ekološke svesti.“
- Miami Herald  <br/><br/> 

„Brajson pripoveda o istini na urnebesan način.“
- Los Angeles Times</content>
		<preview>knjige/putopisi/setnja_kroz_sumu.pdf</preview>
		<cover>knjige/putopisi/setnja_kroz_sumu.jpg</cover>
		<category>Putopisi</category>
	</book>
	<book>
		<title>Pod suncem Toskane</title>
		<author>Frensis Mejz</author>
		<isbn>978-86-521-4697-0</isbn>
		<release_date>7. mart 2023.</release_date>
		<price>1199</price>
		<content>Bestseler New York Timesa po kojem je snimljen istoimeni film.  <br/> <br/> 

„Ovi lepo napisani memoari o životu u Italiji, ljubavi prema kući i večnom zadovoljstvu u hrani bili bi savršen poklon za voljenu osobu. Ali toliko su neodoljivi da ćete ih prvo pročitati sami.“- USA Today  <br/> <br/> 

„Kupovina vile u spektakularnom toskanskom selu je divna fantazija, čak i kada treba renovirati sedamnaest soba, nekoliko dvorišta, prilaze i terase. Autorka je pesnikinja koja dobro dočarava atmosferu i opisuje mesto; kuvarica koja sakuplja ukusne zimske i letnje recepte; akademska poslenica koja svoj novi dom postavlja u rimski i etrurski kontekst. Iznad svega, Mejzova je puna poleta kad je posredi novi početak. 'Da li je dopušteno biti ovoliko srećan?'', pita ona. Naravno da jeste.“  <br/> <br/> 
- Mail on Sunday

„Frensis Mejz je divna književnica. Izuzetno poetski i živo opisuje nesvakidašnju lepotu Toskane. Ona razume Toskanu kao osoba koja je rođena u njoj i tu živela čitav život.“
- Lorenca de Mediči  <br/><br/> 

„Ovo štivo posebnim čini neprekidna nota radosti; radovanje lepoti toskanskog sela, prizorima i zvucima svakodnevnog života, fizičkom radu neophodnom pri renoviranju te dvesta godina stare vile i dva hektara zemlje što ide uz nju.“
- Sunday Times  <br/> <br/> 

„Ovo je knjiga koju biste ugurali u korpu za piknik po avgustovskom danu... ili još bolje, držite je pri ruci kad zagudi januar.“
- New York Times Book Review</content>
		<preview>knjige/putopisi/pod_suncem_toskane.pdf</preview>
		<cover>knjige/putopisi/pod_suncem_toskane.jpg</cover>
		<category>Putopisi</category>
	</book>
</books>